【電動車電池黑馬誕生？】日新全樹脂電池」，能量密度、安全性都超越鋰電池！

APB 成立於 2018 年，川崎重工的自主式水下載具（AUV）也預定搭載該公司的全樹脂電池。有別於市場主流的鋰電池，全樹脂電池幾乎沒有金屬材質。
堀江英明提出全樹脂電池的三大優點：
在受到強烈撞擊或受壓而發生短路時，不會有鋰電池般產生高溫、引發火災的風險，安全性極高。
製程大約只有鋰電池的一半，設備投資的負擔較輕，量產時也可望大幅降低成本。
能量密度高，電池容量可望達到鋰電池的 2 倍以上，而且在造型上的自由度高。

10年內量產到先講

佢地話出年量產喎

有冇話用喺邊？大路產品電話/laptop未有得用，用喺冷門野，核電都無用啦

個source令可信度大幅降低

無金屬點整

樹脂電池劣化世界

鋰電池內循環用好嘢

中国又贏

有導電膠呢樣野

以後帶炸彈過檢易左
C4塑膠炸藥 + 樹脂電池 引爆器 = 金屬探測器剋星

加左導電膠
咪成粒電池好大內阻

等連登超級電子工程師發表偉論

用係車到仲好啦 咁多廢氣

銅片可以用graphene 代替
但係佢究竟用咩去代替鋰 我就真係有興趣